\subsection{Operační systém}

Pro zajištění co největší efektivity je důležité si vybrat správný operační systém. Samozřejmě se nabízí možnost použít Windows, který berou vývojáři assetů a doplňků nejvíce v potaz, jelikož je to stále nejpoužívanější systém pro běžné uživatele. Ovšem u tohoto systému je obrovský problém s optimalizací a efektivitou. Windows má otevřenou spoustu aplikací na pozadí, které značně brzdí celkový výkon počítače. Co se týče práce s více okny, Windows na tom není vyloženě špatně, ovšem pro můj způsob práce je nejlepší práce s více plochami spíše než s více okny na jedné ploše, a v tom je Windows neskutečně pomalý. Zkusil jsem proto najít ideální systém pro můj způsob práce, přešel jsem proto na stranu Linuxu a FOSS. Vyzkoušel jsem několik různých distribucí Linuxu, než jsem našel tu pravou pro mě. Začal jsem na Ubuntu, prošel jsem přes CentOS, Pop!\_OS a Fedoru, až jsem se nakonec dostal k legendární distribuci Arch. Tento systém je pro mou práci ideální v kombinaci s Wayland compositorem Hyprland. Jeho rychlost je mnohonásobně vyšší než u Windows a práce s plochami je velmi svižná a příjemná.

\subsection{Herní engine}

\url{https://www.g2.com/glossary/game-engines-definition}

Herní engine dává vývojářům framework pro vývoj her bez nutnosti vytváření všech systémů, jako například fyziku, grafiku nebo AI od úplného začátku. Herní engine odstraňuje potřebu programovat a integrovat systémy pro podporu hry, tímto šetří čas a zdroje vývojářů, aby se mohli soustředit na tvorbu samotné hry. Na trhu je několik různých možností enginů na výběr. Mezi nejznámější patří třeba Unreal Engine 5, Unity Engine nebo Godot. Tento projekt používá Unity Engine z několika důvodů. Unity je stále jeden z nejpopulárnějších enginů současnosti, díky tomu existuje spousta materiálů, které může člověk při vývoji použít. Unity se zároveň dá dobře použít jak pro 3D, tak pro 2D projekty, na rozdíl od Unreal Engine 5, který se specializuje především na 3D. Další důležité kritérium při výběru herního enginu je jazyk, který se používá pro programování. Unreal používá C++, Godot má možnost použít jejich vlastní GDScript, který se nejvíce podobá jazyku Python, ale nabízí také možnost použít C\#, C nebo C++ díky GDExtension. Unity používá defaultně C\#, což je zároveň jazyk, který se učím už 4 roky díky škole. Bohužel v době vybírání enginu ještě Godot nebyl ani zdaleka tak pokročilý, jako je v dnešní době. Kdyby byl Godot už tehdy stabilní, tak by nejspíše byl využit i pro tento projekt. Ovšem díky době, komunitě, jazyku a možnostem byl pro tento projekt zvolen engine Unity.

\subsection{Programovací jazyk}

\url{https://learn.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/tour-of-csharp/}

V herních enginech se programuje hlavně pomocí programovacích jazyků. Avšak třeba Unreal nabízí možnost programovat čistě pomocí bloků, kterými se nastavuje chování a spojují se mezi sebou. Vzhledem k tomu, že tento projekt jede na Unity, tak používá jazyk C\#. C\# je moderní a intuitivní programovací jazyk, který vývojářům umožňuje vytvářet mnoho typů bezpečných a stabilních aplikací. Jeho kořeny sahají do rodiny jazyků C.

\subsection{IDE / Code editor}

IDE (Integrated Development Environment) je komplexní vývojové prostředí určené pro programování. Spojuje v sobě editor kódu, kompilátor nebo interpret, debugger a další nástroje potřebné pro vývoj aplikací. Umožňuje programátorovi psát, spouštět, testovat a ladit programy na jednom místě. Typickými příklady jsou například Visual Studio nebo IntelliJ IDEA.

Code editor je jednodušší nástroj sloužící především k psaní a úpravě zdrojového kódu. Obvykle nabízí zvýrazňování syntaxe, automatické doplňování kódu a možnost instalace rozšíření. Na rozdíl od IDE většinou neobsahuje všechny pokročilé nástroje pro ladění a správu projektu v základní výbavě. Mezi známé editory patří například Visual Studio Code nebo Sublime Text.

Zpočátku jsem používal Visual Studio 2022. To bylo při začátcích na systému Windows. Při přechodu na Linux jsem však zároveň přešel na Visual Studio Code, do kterého jsem pouze stáhl pár rozšíření pro programování v Unity. Práce ve VS Code pro mě byla znatelně jednodušší a přehlednější, proto bych už nepřešel zpět k Visual Studiu.

\subsection{Kolaborace}

\url{https://git-scm.com/}

Vzhledem k tomu, že pracujeme ve více lidech na jednom projektu, bylo potřeba vybrat způsob kolaborace. Unity nabízí svou vlastní možnost, neboli Unity Version Control. Ovšem poté, co jsme to jednou zkusili použít, jsme od toho dali ruce pryč a zapřísáhli se, že už to nikdy nepoužijeme. Proto používáme Git a GitHub.

Git je bezplatný, snadno použitelný systém pro správu zdrojového kódu, který je navržen pro rychlé a efektivní zpracování menších i velmi rozsáhlých projektů. Git software disponuje nízkou technickou náročností a velmi vysokou rychlostí, čímž díky možnostem lokálního větvení a alternativních verzí zajišťuje svižný průběh jakékoli programátorské práce.

GitHub je webové rozhraní, které umožňuje více lidem současně provádět změny na jednom projektu pomocí softwaru Git. GitHub nabízí spolupráci v reálném čase a je proto nezbytným rozšířením systému Git.